<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>IT4Kids | IT-Kurse für Grundschulen</title>
    <link>https://it-for-kids.org/</link>
    <description>Recent content on IT4Kids | IT-Kurse für Grundschulen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <copyright>&lt;span class=&#34;copyright&#34;&gt;Copyright &amp;copy; &lt;script&gt;document.write(new Date().getFullYear())&lt;/script&gt; IT4Kids&lt;/span&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Nov 2019 12:00:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://it-for-kids.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Amelie Loevenich</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Lehrkonzept-Entwicklung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Andrea Thiele</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Lehrkonzept-Entwicklung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Christina Späth</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Lehrkonzept-Entwicklung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daniel Schneider</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Lehrkonzept-Entwicklung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jana Lorenz</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Lehrkonzept-Entwicklung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Martin Clever</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Lehrkonzept-Entwicklung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moritz Hesper</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Lehrkonzept-Entwicklung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alica Kukalla</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Kursorganisation</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carolin Proff</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Kursorganisation</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>David Forster</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Kursorganisation</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enzo Cording</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Kursorganisation</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hannah Baumanns</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Kursorganisation</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jannick Fiedler</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Kursorganisation</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sven Mattus</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Kursorganisation</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IT4Kids: Neues für Partner</title>
      <link>https://it-for-kids.org/status/2019/q3/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/status/2019/q3/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schwierigkeiten in Mönchengladbach</title>
      <link>https://it-for-kids.org/blog/2019/12/schwierigkeiten-in-m%C3%B6nchengladbach/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/blog/2019/12/schwierigkeiten-in-m%C3%B6nchengladbach/</guid>
      <description>Nach der ersten Pilotphase hat sich Mönchengladbach als Herausforderung dargestellt. Damals hatte sich Mönchengladbach über unser Netzwerk als fruchtbarer Standort herauskristalisiert. Nach wenigen Gesprächen waren Geldgeber und Kunden gefunden. Es hatten sich für das erste Halbjahr direkt 6 Schulen gemeldet, die gerne IT4Kids an ihrer Schule haben wollten. Da unsere Kurse von Studenten geführt werden, sind wir sofort an die Hochschulen getreten und haben die ersten Kurse gestartet.
Leider ist schon während der Kursleitersuche aufgefallen, dass die Resonanz der Studenten in Mönchengladbach schlechter ist als gewohnt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Variablen und ihr Zuhause</title>
      <link>https://it-for-kids.org/blog/2019/12/variablen-und-ihr-zuhause/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/blog/2019/12/variablen-und-ihr-zuhause/</guid>
      <description>Wie war das nochmal mit den Variablen? Hier ein Auszug aus unseren Lehrmaterialien!           Variablen sind kein Problem für dich? Dann schau doch mal, ob du unser Puzzle lösen kannst!  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IT4Kids bald in allen Aachener Grundschulen</title>
      <link>https://it-for-kids.org/blog/2019/12/it4kids-bald-in-allen-aachener-grundschulen/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/blog/2019/12/it4kids-bald-in-allen-aachener-grundschulen/</guid>
      <description>„Jedem Kind Zugang zu digitaler Bildung geben“ – das ist unsere Vision. Und nun sind wir dieser Vision einen großen Schritt nähergekommen. Seit heute liegt der Stadt Aachen ein Ratsantrag (Nr. 22)  der CDU und SPD vor, der die Verwaltung beauftragt, digitale Projekte in den Unterricht einzubinden. Und die Umsetzung passiert Hand in Hand mit den Aachener Grundschulen und IT4Kids.
Doch fangen wir vorne an: Obwohl wir mittlerweile auch in anderen Städten IT-Bildung anbieten, bleibt Aachen unsere Heimat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puzzle</title>
      <link>https://it-for-kids.org/puzzle/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/puzzle/</guid>
      <description>Die Aufgabe:  Du bist auf Entdeckungsreise und suchst nach einem verborgenen Schatz. Erreiche die Pyramide um dort deine Suche zu beginnen. Doch Vorsicht! Es könnten Gefahren auf dich warten. Sammle deshalb das Schild unterwegs ein, um dich zu schützen. Dieses befindet sich jedoch zufällig in Truhe A, B oder C.   Herzlichen Glückwunsch!  Ähnliche Aufgaben müssen auch die Schüler lösen. Dafür benötigen sie jedoch etwas Unterstützung. Deine Unterstützung!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Status für Partner: 2019 Q1 &amp; Q2</title>
      <link>https://it-for-kids.org/status/2019/q1/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/status/2019/q1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wir bringen IT4Kids an Ihre Schule!</title>
      <link>https://it-for-kids.org/schulen/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/schulen/</guid>
      <description>Informatik - kinderleicht! Wir bieten erprobte Inhalte und spannende Projekte an, um die Faszination der digitalen Welt erfahrbar zu machen.  Wir unterstützen Sie und Ihre Schule mit einem Rundumpaket: Der IT4Kids Kurs wird von einem unserer geschulten Kursbetreuer durchgeführt und basiert auf unser erprobtes Lehrkonzept und unsere selbstentwickelte Lehrsoftware, die die Schüler auf spielerische Weise an Programmieren und die dahinter liegende Logik heranführt. Wenn auch Sie sich spannende IT-Inhalte an Ihrer Schule wünschen oder noch Fragen haben, kontaktieren Sie uns gerne über das nebenstehende Formular.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Girls’Day mit IT4Kids im digitalHub Aachen </title>
      <link>https://it-for-kids.org/blog/2019/04/girlsday-mit-it4kids-im-digitalhub-aachen/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/blog/2019/04/girlsday-mit-it4kids-im-digitalhub-aachen/</guid>
      <description>Willkommen in der Monsterwerkstatt!
Man nehme 125 Calliope mini, rund 100 Mädchen, 3m² Basteltisch mit LEDs und Wackelaugen, eine ehemalige Kirche und eine ordentliche Portion „Monster-Fieber“ – und fertig ist das perfekte Rezept für einen monstermäßigen Girls’Day. Am Mädchen-Zukunftstag 2019 haben wir von IT4Kids einen Tag lang mit den Schülerinnen der fünften bis neunten Klasse programmiert und geschraubt, getüftelt und gestaltet, entworfen und konzipiert.
Nach einer Einführung in die Welt der Programmierung von Minicomputern, konnten sich die Schülerinnen in verschiedenen Workshops ausprobieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IT4Kids im Regelunterricht</title>
      <link>https://it-for-kids.org/blog/2019/01/it4kids-im-regelunterricht/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 16:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/blog/2019/01/it4kids-im-regelunterricht/</guid>
      <description>Mathebücher weg, holt die Laptops raus! - Ein Einblick in den Kursalltag.
Du wolltest immer schon mal wissen, wie der Alltag eines Kursbetreuers bei IT4Kids aussieht? Dann bist du hier genau richtig. Ich möchte dich mit in unsere Abschlussstunde an der GGS Brander Feld in Aachen nehmen. So wie die letzten neun Dienstage, treffen Joel, David und ich uns heute Vormittag in der GGS Brander Feld. Die beiden sind schon dabei, die Laptops für die Stunde aufzubauen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Status für Partner 2018 Q3 &amp; Q4</title>
      <link>https://it-for-kids.org/status/2018/q3/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/status/2018/q3/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medienroute Aachen - Digitale Bildung im Fokus</title>
      <link>https://it-for-kids.org/blog/2018/11/medienroute-aachen-digitale-bildung-im-fokus/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/blog/2018/11/medienroute-aachen-digitale-bildung-im-fokus/</guid>
      <description>Am 07.11.2018 fand im Raum Aachen und Heinsberg die Medienroute statt. Dabei hatten Schulen und außerschulische Träger die Möglichkeit ihre Ideen und Produkte für Digitalbildung interessierten Lehrern vorzustellen. Wir waren natürlich mit einem Workshop im DigitalHub mit dabei, und haben „Programmieren für Kinder – für Lehrer“ mit Scratch angeboten.
Zuerst haben wir die Probleme an den jeweiligen Schulen besprochen, welche von der Ausstattung über fehlendes Personal bis hin zu fehlenden Kenntnissen im Kollegium reichten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beratungstag mit Arkadia Management Consultants</title>
      <link>https://it-for-kids.org/blog/2018/10/beratungstag-mit-arkadia-management-consultants/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/blog/2018/10/beratungstag-mit-arkadia-management-consultants/</guid>
      <description>Als soziales Projekt im Bildungssektor kämpfen wir regelmäßig gegen das selbe Problem:
Wie können wir die Kosten für unsere Kunden senken und gleichzeitig unser Projekt entwickeln? Unternehmensentwicklung ist häufig mit hoher Investition verbunden, aber digitale Bildung sollte jedem ermöglicht werden und unsere Grundschulen haben nur wenig finanzielle Möglichkeiten. Initiativen wie IT4Kids sind deswegen auf die Hilfe anderer angewiesen, die bereit sind ihre Erfahrungen und ihr Wissen für den guten Zweck zu teilen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meet and Code 2018 - Jetzt teilnehmen!</title>
      <link>https://it-for-kids.org/blog/2018/10/meet-and-code-2018-jetzt-teilnehmen/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/blog/2018/10/meet-and-code-2018-jetzt-teilnehmen/</guid>
      <description>In unserem Scratch-Kurs am 13.10.2018 bieten wir Kindern im Alter von sechs bis zwölf Jahren die Gelegenheit, auf spielerische Weise das Thema Programmierung zu entdecken. Was ist überhaupt ein Computerprogramm? Wie sind die grundlegenden Funktionsweisen? Wie ist es aufgebaut? Bei uns lernen die Kinder, dass Programmieren keine Zauberei ist und jedes Kind nur ein paar Klicks von seinem eigenen Programm entfernt ist.
Dabei setzten wir auf eine Mischung aus Stift und Papier und arbeiten am PC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutorenschulung für das neue Schuljahr</title>
      <link>https://it-for-kids.org/blog/2018/09/tutorenschulung-f%C3%BCr-das-neue-schuljahr/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/blog/2018/09/tutorenschulung-f%C3%BCr-das-neue-schuljahr/</guid>
      <description>Heute war der Auftakt unserer Schulungsreihe für das kommende Schulhalbjahr. Die ersten sechs neuen und alten Tutoren haben Material und Inspirationen für den Kursalltag an die Hand bekommen. Weitere Schulungstermine für die Kurse, die nach den Herbstferien starten, folgen in Kürze.
Kannst du dich noch daran erinnern, wie du in der Grundschule drauf warst? Ist es bei dir auch schon ein Weilchen her? Wir haben mit unserer kindgerechten Kennlern-Runde auf dem Hof die Zeit ein gutes Jahrzehnt zurück gedreht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ScratchDay im Infosphere mit IT4Kids</title>
      <link>https://it-for-kids.org/blog/2018/08/scratchday-im-infosphere-mit-it4kids/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/blog/2018/08/scratchday-im-infosphere-mit-it4kids/</guid>
      <description>Infosphere - 21. Juli 2018
„Können wir das auch so machen, dass die Katze auch woanders hinspringt?“, fragt mich das Mädchen, neben mir. „Oder nein, ich weiß etwas Besseres! Die Katze soll so hoch springen, sich drehen und dann so auf dem Kopf landen.“ Das Mädchen steht auf, um sich besser ausdrücken zu können, ich habe Sorge um die Stühle, die neben ihr stehen. „Und dann kommt der Helfer-Hund und rettet die Katze, hilft ihr wieder auf und sie kann weiter springen…“</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feedback</title>
      <link>https://it-for-kids.org/feedback/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jun 2018 04:09:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/feedback/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jetzt mitmachen!</title>
      <link>https://it-for-kids.org/mitmachen/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jun 2018 04:09:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/mitmachen/</guid>
      <description>Mit einer Kursleiterstelle hilfst du Grundschulen in eine digitale Zukunft. Du gibst an einer Schule einen IT-Kurs und kannst so vielen Kindern IT und Programmierung näher bringen. Wir bereiten dich mit unserer Kursleiterschulung optimal auf diesen Kurs vor und unterstützen dich mit Projekten und einem Lehrkonzept. Neue Kurse starten immer zu den Schulhalbjahren, weswegen wir manchmal nicht direkt auf deine Bewerbung reagieren können.   Wähle deine Wunschregion            function showSignup(id) { $(&#39;#selection&#39;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lehrmaterial Download</title>
      <link>https://it-for-kids.org/lehrmaterial-download/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jun 2018 04:09:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/lehrmaterial-download/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IT4Kids meets Kimiko</title>
      <link>https://it-for-kids.org/blog/2018/06/it4kids-meets-kimiko/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/blog/2018/06/it4kids-meets-kimiko/</guid>
      <description>Am 23. und 24. Juni 2018 waren wir auf dem Kimiko Festival in Aachen vertreten.
An beiden Tagen waren wir mit je 3 IT4Kids Mitgliedern vor Ort. Interessierte Besucher konnten uns am Eingang des Knowledge-Zelts finden. Dort hatten wir einen kleinen Stand aufgebaut und haben unsere neue Software vorgestellt. Außerdem hatten wir mehrere Calliopes mitgebracht, mit denen die Besucher Pong über Funk spielen konnten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>https://it-for-kids.org/impressum/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:52:26 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/impressum/</guid>
      <description>IT4Kids e.V. Adalbertstraße 37
52072 Aachen
Sitz des Vereins ist Aachen
Registergericht Amtsgericht Aachen
VR 6008
Vertreten durch den Vorstand:
 Fynn Mazurkiewicz, Erster Vorsitzender Johanna Tolzmann, Zweite Vorsitzende  Dieses Impressum gilt auch für folgende Social-Media-Auftritte:
 Instagram: https://www.instagram.com/it4kids.ac Facebook: https://www.facebook.com/itforkids.org  
Haftungshinweis: Trotz sorgfältiger inhaltlicher Kontrolle übernehmen wir keine Haftung für die Inhalte externer Links. Für den Inhalt der verlinkten Seiten sind ausschließlich die Betreiber verantwortlich.
Copyright-Hinweis: Inhalt und Aufbau der Website sind urheberrechtlich geschützt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Affenzirkus</title>
      <link>https://it-for-kids.org/level/affenzirkus/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:09:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/level/affenzirkus/</guid>
      <description>Steuere den Affen mit den Pfeiltasten, sammle die Bananen auf und wirf die Fledermaus damit ab. Nutze dazu alle deine Programmierkenntnisse!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aquarium</title>
      <link>https://it-for-kids.org/level/aquarium/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:09:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/level/aquarium/</guid>
      <description>Erstelle ein buntes Aquarium, in dem verschiedene Fische schwimmen. Steuere deinen Seestern durch das Aquarium. Aber Achtung, dass du nicht gefährlichen Meeresbewohnern begegnest!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autorennen</title>
      <link>https://it-for-kids.org/level/autorennen/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:09:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/level/autorennen/</guid>
      <description>Dein Fahrzeug fährt auf einer Rennstrecke um die Wette. Dabei kannst du dein Auto steuern und Bestzeiten aufstellen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bananen hergezaubert</title>
      <link>https://it-for-kids.org/level/bananen-hergezaubert/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:09:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/level/bananen-hergezaubert/</guid>
      <description>Klicke auf den Zauberer. Mit jedem Klick klonen sich die Bananen. Der hungrige Affe freut sich darüber!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bau deine Stadt</title>
      <link>https://it-for-kids.org/level/bauedeinestadt/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:09:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/level/bauedeinestadt/</guid>
      <description>Baue mit Hilfe des Baumeisters und des Gärtners eine Stadt auf. Du kannst auch deine eigenen Häuser und Bäume malen und deine Stadt damit verschönern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buchstaben</title>
      <link>https://it-for-kids.org/level/buchstaben/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:09:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/level/buchstaben/</guid>
      <description>Lasse die einzelnen Buchstaben aus allen Richtungen des Bildschirms an ihren richtigen Platz fliegen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Codedetektiv 1</title>
      <link>https://it-for-kids.org/level/codedetektik1/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:09:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/level/codedetektik1/</guid>
      <description>Finde die zwei Fehler aus dem Projekt Labyrinth und lerne dabei etwas über die Fehlersuche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Codedetektiv 2</title>
      <link>https://it-for-kids.org/level/codedetektiv2/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:09:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/level/codedetektiv2/</guid>
      <description>Finde die beiden Fehler aus dem Projekt Autorennen und werde zum Fehlersuch-Experten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Codedetektiv 3</title>
      <link>https://it-for-kids.org/level/codedetektiv3/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:09:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/level/codedetektiv3/</guid>
      <description>Bist du ein echter Codedetektiv und findest alle Fehler, die sich im Projekt Aquarium versteckt haben?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drache rettet Ritter</title>
      <link>https://it-for-kids.org/level/drache-rettet-ritter/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:09:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/level/drache-rettet-ritter/</guid>
      <description>Hilf dem Drachen Naloth, seinen Freund Ritter Karl zu befreien, indem du dich durch Steinhagel zu dem Schloss von Prinzessin Mathilda durchschlägst!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fang mich!</title>
      <link>https://it-for-kids.org/level/fang-mich/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:09:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/level/fang-mich/</guid>
      <description>Die Katze und der Käfer spielen Fangen. Du steuerst die Katze, der Käfer wird vom Computer gesteuert. Bekommst du mehr Punkte als der Computer?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farben</title>
      <link>https://it-for-kids.org/level/farben/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:09:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/level/farben/</guid>
      <description>Bewege die Katze auf dem bunten Untergrund und lass sie dir sagen, welche Farbe sie gerade “fühlt”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finde das Tier!</title>
      <link>https://it-for-kids.org/level/finde-das-tier/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:09:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/level/finde-das-tier/</guid>
      <description>Finde schnell das Tier, welches dir Angezeigt wird. Aber sei schnell, denn du spielst gegen die Zeit!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Helikopter</title>
      <link>https://it-for-kids.org/level/helikopter/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:09:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/level/helikopter/</guid>
      <description>Weiche mit dem Helikopter einem Regen von Hindernissen aus. Der Helikopter kann mit den Pfeiltasten in alle Richtungen auf dem ganzen Spielfeld bewegt werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Katze fängt Maus</title>
      <link>https://it-for-kids.org/level/katze-faengt-maus/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:09:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/level/katze-faengt-maus/</guid>
      <description>Jage die Katze über die Tastensteuerung der Maus hinterher. Aber Vorsicht: sowohl Katze als auch Maus könnten plötzlich ihre Größe ändern!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klänge</title>
      <link>https://it-for-kids.org/level/klaenge/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:09:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/level/klaenge/</guid>
      <description>Baue eine Bühne aus Figuren und einigen Musikinstrumenten auf. Bringe die Band durch Tastendrücke zum Spielen deiner Musikstücke!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Labyrinth</title>
      <link>https://it-for-kids.org/level/labyrinth/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:09:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/level/labyrinth/</guid>
      <description>Führe die Maus durch das Labyrinth: erst zum Schlüssel, dann zum Tor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maus zum Käse</title>
      <link>https://it-for-kids.org/level/maus-zum-kaese/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:09:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/level/maus-zum-kaese/</guid>
      <description>Zeige der Maus ihren Weg zum Käse. Aber Vorsicht: Lasse sie dabei nicht ins Wasser fallen!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pacman</title>
      <link>https://it-for-kids.org/level/pacman/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:09:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/level/pacman/</guid>
      <description>Pacman soll alle Äpfel essen, um Punkte zu sammeln und schlussendlich in das Ziel gesteuert werden. Bis zu welchem Level kommst du?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pong</title>
      <link>https://it-for-kids.org/level/pong/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:09:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/level/pong/</guid>
      <description>Der Klassiker unter den Computerspielen: bewege die Balken links und rechts an der Seite Bildschirmseite. Lasse den Ball von ihnen abprallen und pass auf, dass er dir nicht entwischt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quizmaster</title>
      <link>https://it-for-kids.org/level/quizmaster/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:09:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/level/quizmaster/</guid>
      <description>Bist du ein Quizmaster? Stelle deine Fähigkeiten bei diesem Spiel unter Beweis und lasse deine Mitschüler die richtige Antwort herausfinden!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tanzstunde</title>
      <link>https://it-for-kids.org/level/tanzstunde/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:09:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/level/tanzstunde/</guid>
      <description>Fordere die Tänzer zum Tanzen auf. Wer hat die coolste Choreographie drauf?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trampolin</title>
      <link>https://it-for-kids.org/level/trampolin/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:09:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/level/trampolin/</guid>
      <description>Lasse die Katze auf dem Trampolin immer höher und höher in den Himmel springen. Kannst du ihr sogar einen Looping beibringen?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Was soll ich anziehen?</title>
      <link>https://it-for-kids.org/level/was-soll-ich-anziehen/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:09:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/level/was-soll-ich-anziehen/</guid>
      <description>Bekleide die Figur passend, indem du die verschiedenen Kleidungsstücke mit der Maus zu ihr rüber ziehst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wettrennen</title>
      <link>https://it-for-kids.org/level/wettrennen/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:09:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/level/wettrennen/</guid>
      <description>Fordere einen Mitschüler zum Wettrennen heraus! Wer haut am schnellsten in die Tasten?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zeichnen</title>
      <link>https://it-for-kids.org/level/zeichnen/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:09:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/level/zeichnen/</guid>
      <description>Bewege den Käfer auf den verschiedenen Farben hin und her. Bei jeder Farbe wird er eine andere Figur zeichnen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zitterlabyrinth</title>
      <link>https://it-for-kids.org/level/zitterlabyrinth/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:09:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/level/zitterlabyrinth/</guid>
      <description>Bewege die Figur mit der Maus durch das Labyrinth. Dabei darfst du die Wände auf keinen Fall berühren. Wie schnell kommst du zum Ziel?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Was für Software entwickelt IT4Kids?</title>
      <link>https://it-for-kids.org/software/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:08:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/software/</guid>
      <description>Weil bestehende Alternativen nicht auf das Lernen im Klassenverband ausgelegt sind, haben wir uns entschlossen, eine eigene Lernsoftware zu entwickeln und anzubieten!    Jetzt Demo laden!   Integration von Lerninhalten   Wir planen, die Lerninhalte der Kursstunden so eng wie möglich mit der Software zu verzahnen. Dies ermöglicht das direkte Einbetten der Aufgabenstellung in der Programmieroberfläche und eine Integration von Hilfestellungen, die zum jeweiligen Thema passgenau abgerufen werden können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wie bringen wir Kindern Programmieren bei?</title>
      <link>https://it-for-kids.org/lehrmaterial/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:07:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/lehrmaterial/</guid>
      <description>Um die Kinder schrittweise, verständlich und auf spielerische Weise an das Thema Programmieren heranzuführen, benötigt es ein umfassendes Konzept. Wir haben ein Lehrkonzept mit umfangreichen Lernmaterialien entwickelt, mit dem wir zwei zentrale Ziele verfolgen: Zum einen können die Kinder mit der Benutzeroberfläche der Lernsoftware spielerisch interagieren und zum anderen werden wichtige Grundkonzepte des Programmierens behandelt.     Um einen an jedes Kind angepassten Lernfortschritt zu ermöglichen, sind unsere Lektionen in „Level“ unterteilt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vision</title>
      <link>https://it-for-kids.org/vision/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 19:07:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/vision/</guid>
      <description>IT4KIDS in 80 Sekunden           IT4Kids, das ist eine Gruppe von Studierenden, die im Rahmen von Enactus Aachen ein Projekt gestartet haben mit dem Ziel, Kindern bereits in jungen Jahren den Zugang zur Informatik und dem Programmieren zu ermöglichen.  Informatik wird an deutschen Schulen in der Regel frühestens ab der Mittelstufe (Klasse 7) gelehrt. Früher gibt es wenige Angebote und der „PC-Unterricht“ an Schulen ist oft auf das Bedienen des Rechners und Standardanwendungen (Office, Bildbearbeitung) beschränkt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Status für Partner 2018 Q1 &amp; Q2</title>
      <link>https://it-for-kids.org/status/2018/q1/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/status/2018/q1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Status für Partner 2017 Q3 &amp; Q4</title>
      <link>https://it-for-kids.org/status/2017/q3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/status/2017/q3/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Status für Partner 2017 Q1 &amp; Q2</title>
      <link>https://it-for-kids.org/status/2017/q1/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/status/2017/q1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://it-for-kids.org/datenschutz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://it-for-kids.org/datenschutz/</guid>
      <description>Datenschutz Die folgende Datenschutzerklärung erläutert dabei insbesondere, welche personenbezogenen Daten wir in welcher Weise verarbeiten, wie lange Ihre Daten gespeichert werden und welche Rechte Ihnen zustehen können.
I. Verantwortlicher: Damit Sie wissen, an wen Sie sich wenden können, wenn es um Ihre Daten geht, teilen wir Ihnen zunächst mit, wer für die Verarbeitung rechtlich die Verantwortung trägt und wer konkreter Ansprechpartner für Ihre Belange ist.
Rechtlicher Verantwortlicher:
Enactus Aachen e.V., vertreten durch den Vorstand</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carl Retzlaff</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Software-Entwicklung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daniel Oltmanns</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Software-Entwicklung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fynn Mazurkiewicz</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Projektleitung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hendrik Eckelt</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Sponsoren-Management</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jan Agner</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Kursorganisation</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Johanna Tolzmann</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Leitung - Lehrkonzept</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Katharina Wiethoff</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Organisation &amp;amp; Marketing</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lucas Mosig</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Ehemalige Projektleitung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lukas Dachtler</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Leitung - Software</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miguel Franken</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Software-Entwicklung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sebastian Schilling</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Leitung - Kursorganisation</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yian Liu</title>
      <link></link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid></guid>
      <description>Operations Leader</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>